反夢想：人類生存本無意義

人類生存本無意義，去除社會、家庭、又或是信仰給予的生存責任，看不到生存有何意義。

社會製作了不少人生目標，讓人生有些追求：要讀書、要賺錢、要返工、要結緍、要買樓，不斷形造你有需要。生存在這個社會就必須服從這個規則。賺錢搵食是最基本核心，但我們被灌輸一些夢想追求等的目標，在小時要讀小學，一定要考第一，種種的勞作等等。

首先這些東西本質是為了搵錢，在幼稚園時，老師問大家第時想做些什麼，做警察還是消防員，形造很需要夢想，然後叫大家浪費光陰去追求這些被無限放大的夢想。例如我的夢想是做一個警察，在小朋友眼中是讀很多書、達到老師許多要求才成功。當然現實是讀書失敗才做警察，我們一直被錯誤的夢想驅駛著，做了許多無謂事情，講到尾制度用夢想為「訓練賺錢機器」做美名，直接一點吧，讀完基本東西去做警察吧，其餘時間做回一個小朋友，用盡童年，受學制強姦，去追求所謂夢想。認為自己所定下的目標需要補習、興趣班、考幾十個試，其實全部被是被形造的需求。這些勞動令人為受苦找一點理由。

我們在小時被灌輸以為於小時讀書努力第時不辛苦，能力高，責任愈大，工作天天用腦。其實看得多了更多思考，更痛苦。物競天擇，由小時候開始，面對這類的鬥爭，現在回想，一切都是為錢，眼見一些學士以上的朋友，看破了紅麈，選擇一些不用腦袋的工作，讀大學之後的人生目標，我們被教導要買樓結婚，可以社會種種因素，令到這目標遠遠達到，於政治抗爭也取不到改變，咁辛苦為乜，辛辛苦苦賺的錢，又買不到樓，為什麼要做得那麼辛苦，做sales、洗碗簡簡單單，不用思考，都是賺錢吧，我們最後都是會死的。

可況，夢想已經成為各個香港人用來搵錢、籌集資金、政府宣傳的題材，都是屁話。

各位，諗清楚係香港玩地獄mode究竟為咩未？

人生意義為左生存
同宇宙共生死
我地要盡快掌握星際旅行技術
唔係會被太陽吞噬

人生無意義